有咩假既歷史知識係以訛傳訛左好耐

我先
「岳飛清朝之係武聖，比清朝打壓先無得撈」假既

愛迪生發明電燈膽

杯酒釋兵權

中國共產黨有份抗日

被起底警務人員：警方資助更換車牌

阿斗好廢

拿破崙蛋糕係拿破崙發明

中國有幾千年歷史

南京大屠殺

香港和台灣是中國的一部分

打仗d武將會1 on 1 隻抽
古人有武功好打得

呢個真係
聽親都燥

更換左咁多個政權都可以歸納成中國

用地區史睇又唔係
政權史又唔係
民族史又唔係

波蘭喺二戰派騎兵打德軍坦克

64冇死人

八國聯軍，太平天國

文革，三面紅旗

條仆街打壓Tesla

唔係佢鐘意食炸咩

秦檜唔係奸臣 岳飛先有古怪

拿破崙話中國係沉睡獅子

東鄉平八郎有塊印章寫 一生伏首拜陽明

打裝甲部隊計唔計

呢個點解

古代武功 輕功

????

邊條仆街講架未聽過

97金融風暴時中國幫香港救市

英軍對俘虜既法國弓箭手剁下其中指

日軍在南京屠殺平民

岳飛戰無不勝

德蘭修女好好人

有聽過…
岳飛擁兵自重，根本就斬得
秦檜其實同東西德/南北韓問題一樣，打返中原，咁南宋政府就要養埋北邊，根本唔抵。
更何況救返d宗室既話，到時邊個做皇帝? 又係內亂位，秦檜咁做係令國家內外都安穩左。

太宰治講過「生而為人，我很抱歉」

支那可以斷香港電

支那唔賣水俾香港香港會無水飲

要不是我們支那下來消費，香港便完蛋了

仲有法輪功係邪教

華盛頓無劈過櫻桃樹

痴線 宋朝就算係怕武將擁兵自重 都從來唔會殺 最多係入朝做三公明升暗降

至於當時北邊洗唔洗你養 都唔係一個理由 莫講打唔打到 打到嘅話金都已經滅得 仲點會諗養唔養得起

迎還二帝先係高宗殺岳飛嘅真正理由 但唔好講到咁冠冕堂皇

打漏字
「岳飛清朝之前係武聖」

岳飛有人質疑過都唔係好人

唔係故事書講到咁好人

我聽番來係岳飛都係好暴燥既人好專制

大陸金融風暴救左香港

呢d係無證據既推論黎姐，信唔信就自己諗

無為而治嘅意思即係咩都唔做

呢個冇聽過 唔明點解岳飛關清朝事

劉備 同 曹操比較
劉備是好人，曹操是奸人

意大利人2戰淨係掛住食意粉

仲有我細個周圍同人講
項羽老豆是項少龍

林肯係吸血鬼獵人

軍佬你想佢點風流儒雅
專制就一定架喇，唔通打緊時同你講投票決定出弓先定騎兵先咩

岳飛打嘅係女真人

成日有人講岳飛清朝之前係武聖
不過清朝因為岳飛打金人所以拉佢落黎換關羽上去
但事實唔係咁

應該話，清以前，d人係拜岳飛多，但清覺得岳飛打金人唔政治正確，於是改做拜關二哥

頂…係呀…其實係自由放任政策…

習近平捉緊一盤大棋
金正恩上過太陽

應該唔係
關帝信仰追源長過岳飛信仰
覆蓋範圍都較大 去到朝鮮
神格地位亦比岳飛高

佢勁係邊？
睇完wiki覺得都係麻麻哋

終於睇得明佢地up乜

實情係250個波蘭騎兵 向一小隊德軍步兵衝鋒
打散咗堆德軍步兵之後 俾趕到嘅德軍偵察車用機槍/機炮火力壓制
波蘭騎兵開始退向山坡後搵掩護 最後死傷咗三分一人
第二日德軍就帶咗班戰地記者過嚟
附近仲有堆啱啱到嘅德軍戰車
然後波蘭騎兵向德軍戰車衝鋒嘅神話 就揮之不去

但係依次衝鋒 都令到德軍個Motorised Infantry division攻勢暫緩咗

多數係講諸葛亮打咁多次都係勞民傷財，不如安心發展守天險算

兵臨城下無得打時唔想百姓受傷所以無再打。

仲有，唔扮樂不思蜀就命都無。

根本個代皇帝唔想讓位 ，秦檜係主和派 岩個代皇帝心思

中國史觀
元明清係中國所謂正統

根本到佢做時佢無得揀，做既野既都死晒 佢先有大將之風 女明知打唔返去上 不如自己認契弟 保護仲在生既人

商紂王係廢柴

聽完你解釋再睇番個典故
另有一番感受

唔打都有皇帝做，做咩要打

唔係法軍對英軍咩

中原史

中國打贏匈奴-->匈奴打贏歐洲

聯埋時代背景睇你又會有另一番感受
劉淵之前根本唔興殺前朝君主
Consider埋同期孫皓串司馬炎同賈充都無事
到底勁定唔勁任憑解讀

共產黨所謂”長征” 事實係走佬

垃圾會關鍵一席

長江以北有北韓東德咁窮咩

中共改寫歷史呢方面
佢敢認第二，無人敢認第一

希特拉做到元首係民意授權

拿破崙係好矮嘅人

根本冇人解釋到咩係中國&中國史

我相信會比南宋窮既，打完仗，d胡人政權又唔太識管

係投票出黎既，佢果時d人唔理智左

用華夏文化黎講都啱既

中國就真係關佢撚事

宋朝重文輕武

sor, 按錯負

但邊到有話中國千年歷史咁癲？未見過
多數話中華民族

史料唔夠，無d近身既人講佢係傻仔

你地文字技巧可否提升下
都唔知你地講緊係真版本定假版本

我細個聽過假版（東鄉平八郎）
後來知多左真版
俾你再講一次
我以為我又out左

日本起源係徐福嗰三千童男童女

中國版圖應該好多都唔屬於舊有「中原」概念喎

法國大革命係平民起義

鴉片戰爭同八國聯軍都係外國人蝦中國人所以入侵中國
屌你老味人哋堂堂大英帝國都肯派人同你傾貿易逆差，跟著你要人三跪九叩之後仲鼓動民眾見外國人就殺（義和團），列強唔打柒你就奇啦

佢鐘意食焗

自古以來…

就係理智先投佢
解決失業問題搞經濟搞建設
不過點會有人諗到會發展成咁

牛頓因為比個蘋果跌中個頭發現地心吸力

以文明分類係合理嘅
但唔係「中國歷史」囉

1949先有「中國」

香港同台灣自古以來係中國密不可分嘅一部分

佢係迫興登堡用緊急法畀希特拉集權，同佢係咪民選無關。而且當時威瑪共和國係用緊比例代表制，納粹黨雖然係最大黨（但得票率四成都無）但希特拉做到總理(=/= 元首）係由保守派同前任總理推薦

newton apple

einstein is shit at math

有夏朝存在
中國有五千年歷史
紂王係暴君
周幽王烽火戲諸侯
匈牙利人祖先係匈奴
台灣自古屬中國
蒙古佬元朝果陣有初夜權 四大汗國臣服元朝
太撚多 不能盡錄

中國人打仗好勁
解放軍好勁

曹植七步成詩

同盟軍hea打HK保衛戰

中華民族呢個字都係清朝先有

中國先存於香港

諸葛亮北伐搞到蜀國好窮

正一陷家剷嚟

抗美援朝

金字塔係古埃及人做

細個讀書教話3000年, 大大吓被人灌輸話係4000年, 到呢幾年就講到有5000年歴史

諾貝爾唔整諾貝爾數學獎係因為俾數撚撬牆腳

諸葛亮草船借箭其實係孫權

傻仔當然唔可能
不過會信「敵終不自致」又真係咩都唔理就

拿破崙明明係發明拿破崙意粉

呢個有軍事法庭審過，真係有發生

事實係點

Discovery都有講過騎兵打裝甲不過德軍傷亡都唔輕

要不是沒有支那 香港早就xxx

版圖可加可減

個人覺得要真係睇歷史就唔好睇cheap 或者部分YouTuber

咁又唔係 清末都有「中國」呢個concept
梁啟超之類開始用「中華民族」、「中國」呢堆terms
1911中華民國都係簡稱中國
俾盡佢可以話有百幾年歷史

項羽點睇

BF1

一定係吹大左，你1打200俾我睇

有冇讀中史嘅巴打絲打出嚟講吓
到底中国俾幾多個唔同嘅地方入侵過
中国人其實已經唔係中国人
Sor for 1999

Tell me more plz🙏

但如果用到版圖呢個term ，講緊嘅應該係一個國家或政權嘅領地範圍

中原應該唔算係一個政權？

睇完最尾個兩句就知你on撚99
請問閣下係藍屍定警曱？
止暴制亂啲fd

宋朝經濟世界第一
明朝科技領先全球

你啱

64冇死過人

宋朝好廢

共產黨係民選

廿年前果d網上吹水文已經咁寫

中國人唔係東亞病夫

個為係指大興土木或者侵略，但制度同管治都不斷變好

八國係入侵

果時好多呢d文，趙雲係女人都有

華夏史
有冇啲類似美索不達米亞咁嘅名
都唔知呢忽點稱呼，如果唔係可以好似其他地方咁叫不列顛、日耳曼、高盧、伊比利亞史咁

意大利人打仗好廢

唔係三國演義寫到咁廢

華盛頓斬櫻桃樹

華人與狗不得內進

而且打左咪無皇帝做 岳飛講到明要救嗰兩位皇帝翻黎 救完翻黎咁而家嗰皇帝點算

content farm文睇少D啦

最好笑係佢哋好鍾意話由秦開始已經係中國
但係明明咁多年嚟個版圖都不斷改變 個政權又換過咁多次手
個個朝代都係唔同人做皇帝 點樣可以話自己係有幾千年歷史

元清係中國朝代

自古以來中國固有領土
從古至今有我屌你老母

日本人係中國人坐船過去

我諗用華夏文明5000年會合理好多

係有有心人將華夏文明同中國mix up

隋朝亂洗錢國庫空虛所以民不聊生 係唐朝幫佢搵返
事實係隋朝搞咁多建設 搞運河 唔係唐朝屎都無得食

炒期貨 只要按金=合約價值
零槓桿既話
就唔會輸到跳樓

搶人功勞

條友講啲嘢好吹水feel
當故仔聽下算

烽火戲諸侯

南宋朝重文輕武，但宋軍隊贏多過輸好多，計比例應該頭一二

站在德國佬既立場 希特拉當時既決定都冇錯
真。本土派

起源屎

其實真係會隻抽隻

pin 呢個

中醫/功夫本來係真 不過一代傳一代 又唔肯教哂 所以先唔無古代咁勁
屌廢就廢

六四發生過

連登仔會話阿斗係左膠 有得打都唔打

慈禧太后搞到清朝滅國

宋朝廢
秦檜

乜代宗師？

落櫻神斧華盛頓 個真相係佢有把斧頭起手

慈禧太后起嘢用嘢政府啲錢

唔知算唔算「講過」
不過太宰治就真係有用呢句嚟做佢本《二十世紀旗手》嘅副標題

不過有人考究話佢呢句係盜用另一個作家嘅說話

岳飛？岳飛喎屌你
小學生都知岳飛係南宋

孫吳：國民黨，蜀漢：共產黨，係到挖著數

葉問系列

自己打人輸左 就叫人地做入侵

On9都震
完全無證據喺到鳩Up
Btw意粉由馬可孛羅帶過意大利
明明喺龐貝古城發現過類似意粉嘅麵條

汪精衛係漢奸

XX係XX固有領土.....

所謂中國人只係近代出現，只有100幾年歷史
但呢個近代名詞，成日扮撚哂幾千年歷史
所謂華夏，真係得啖笑
所謂嘅中國歷史就係一段強迫他人同化嘅過去。eg. 秦始皇出征百越 (其實係侵略)

中國歷史個定義好易有bug
成吉思汗係咪中國人? 元朝計正史嘅話，北遷點解唔計中國正史，話中國分裂唔得嘅？其實呢段歷史就係輸打羸要，支那人咁玻璃心真係有得解

仲好鐘意將勢力範圍當埋領土

紂(帝辛) 隋煬帝(楊廣) 魏忠賢有機會翻案

諸葛亮有啲無辜喎
打足咁多次蜀漢嘅國力都冇變
反而勞民傷財係之後嘅姜維
打咗一場諸葛亮都做唔到嘅勝仗，但好快即刻輸到傷家底
不過兵臨城下唔想百姓受傷就係真

我fd太爺跟過佢
話佢類似徐步高嗰種

XXX係源自中國XXX 無左佢地屎都無得食
屌知唔知咩叫文化交流 小支支咪唔好用電 洋鬼子野

831無死人

鐵拳無敵孫中山
穿林北腿蔣中正

想知韓國嘅起源係點

睇李屍朝見到佢地古時寫文係用現代我地嘅白話文

發音又係點？點解會演變到今日泡菜文？

當時民兵渣支矛/青銅器同無訓練
項羽full gear加重劍要殺百幾個絕對有可能

有冇詳細d 點解既

比你講左先
張牌係假概，歷史上無出現過
最頂癮係上海果張牌係用殘體支文去騙人

而當事個公園係同今日香港果座fcc 差唔多
你去到果到都會有張牌寫：外人/閒人不得內進
然後有班類似689概人覺得呢座野侮辱支那人係到發癲

宋軍勝率高係因為打防守戰多

共產黨擊退索羅斯

有人話 學左佢老豆咁 大智若愚
亦有以下推論：
1. 關羽失下邳個陣連埋劉備兩個老婆降曹
2.曹操鍾意搞人老婆
3.長坂橋劉備掉個仔落地
4.劉禪兵臨城下 無反抗降曹

你懂的

清朝開始
全世界都恰9 "中國"

大錯特錯：「中華人民共和國」係共和國

明明中國只係指北面中華原黃河一帶，我地根本就唔係中國人

點假？
睇過史學文章話關羽係清朝捧上去淡化岳飛英雄形象

以前啲人成日都話中國成二千年歴史xxxx架喎

97金融風暴
靠北水救講市

好耐以前睇佢既片都，除左覺得佢照抄維基無咩意思（反正比佢發現到觀眾鍾意睇人讀維基係佢本事）之外都無咩感覺
係呢2年睇到好多關於佢既爭議就好反感
跟住自己搵佢既片睇發覺真係好多問題

無錯

其實計番1932年11月個選舉雖然係最大黨，但納粹喺reichstag獲得席位少過social democrats + communist ，只係 Hindenburg, Papen 夾硬推佢上去，想借納粹嚟打擊共產主義同民主制度，創造極權政府

中國 / 中國歷史 / 中華民族
根本就冇呢樣野

第2係真架喎

圍村佬新界砣地上神枱，東江綜隊抗日

伽利略喺比薩斜塔上面高空擲物
實際上個實驗應該係喺斜台進行

簽合同買人專利

其實5000年呢個數字都係冇根據

唔好信連登 廢老啦，唔識亂up

五千年的風和雨呀

藏了多少夢（劉華腔）

我想講我初中讀世界歷史嘅時候仲係睇緊呢個版本
但佢冇好着重咁講呢一段 只係輕輕咁帶過

我上歷史堂個陣都成日諗點解被外族吞併統治，點解仲會係叫中國

pin條撚咩
盟軍軍事法庭審過架，有德國使館做證

仇中還仇中，但南京當年真係有屠殺

張郃武官咪風流儒雅，仲識跳舞

宋朝武功廢

愛迪生係改良左入面個烏絲 電燈膽一早有

打野戰都唔少，攻城都有

黃長流域

轉左五千年啦

劉備比三國無雙洗白曬

最撚憎佢講過一句嘢話香港係中國嘅
屌佢老母啦
條友好似又成日去支那
遲早俾小英拉撚左佢個仆街

有就有既
但係有冇支那成日講死三十萬人就令人質疑啦

睇你點睇，樹大有枯枝，族大實有乞丐

有咩爭議？

六號擦鞋仔屈港：沙士始祖係香港

大將之風過份咗
劉禪最多只係一個平庸嘅君主，冇能力做到嘢，但未至於三國演義講到咁不堪
信黃皓呢啲根本冇得兜
最尾嗰句就真係最多人討論
同時係劉備同劉禪真係最大分別係呢度
一個係不斷奮鬥 一個就接受現實

記得中史書一開波係教黃帝 炎帝事蹟on99

啱
至少有證據顯示
嶺南地區有自己嘅古文明，同華夏文明唔一樣
詳見：大嶼山石刻

連環船好似係曹操自己諗出來

呢個

無可否認 香港政府防控疫情 真係做得好好

你咁講，我再睇返過去1年嘅香港，諗落又唔係冇乜可能

認真問咁真正嘅歷史係點

呢家有板你睇

笠原對日本醞釀停止或減少分擔金說：“安倍政權沒有國際感覺，世界負遺產一向就有，而且很重要，讓世人記住歷史教訓。如果日本真的停止對聯合國教科文組織的分擔金，對日本國家的國際形像只有負面”。他說，“作為研究南京大屠殺的學者，我所接觸的研究歷史的中國學者沒一個人相信南京大屠殺死者有30萬人之多，這個數字被認為太誇張了”。
對記者問：“那你認為，中國國民黨當時為什麼會提出30萬這個數字呢？是計算錯誤還是故意誇大”？笠原嘆口氣說：“大概是中國文化特色吧，統計數字總是不用功。另一方面，也有誇張譴責日軍暴行的意圖”。
笠原的話倒是意外地與論證不同的秦鬱彥看法一致，秦鬱彥在他的書《南京事件》中說，“中國人有古語'白髮三千丈'，但誰見過白髮三千丈了”？！

黑警話831冇死到人

Um9

咁你話邊到有話
我咪講返好多人吹水呀呀tvb電視呀都係會咁講

陳國邦係李斯

好明顯就喺格硬將華人同中國綁埋一齊
中史好明顯就係一個政治嘅洗腦工具

側面數據環境數據同大屠殺事實陳述有衝突
當時概南京城人數已經成疑問

佢私下同爽人昭混得好熟，根本夾定

lm

封神榜

黐孖筋
咁樣嘅話
德國同意大利都可以有幾千年歷史啦
再咁樣講埋嘅話
而家世界上有好多地方都要由
英國 德國 意大利 土耳其 丹麥 佔領啦

真㗎

孫文革命資金全靠海外華人捐錢集腋成裘最笑話。
孫文革命資金事實係全靠日本政府同大企業出錢又出力，孫文亦承諾革命成功後新政府任用日本顧問，税務優惠，東北三省開發權和經營權.........等等。
日本向中國提出21條便是建基於和孫文的協議，部份文件在外務省資料館公開展覽，買飛入場便可一看。

真相？

司馬炎真係好好人，不過佢個仔就……

唔算係歷史知識

長城由月球望返地球都可以見到

仆街又好似係
歷史書有輕輕提過吓
又話將軍費搞生日
女人

深夜‧晉永樂宮

劉禪︰「司馬公怎麼樣？」
郤正︰「大醉盡興，看來的確是對陛下放心了。」
劉禪︰「很好，不枉我們做這一場猴子戲。」
郤正︰「那麼陛下的下一步是...」
劉禪露出一絲陰狠的目光︰「相父說過，計是要長遠的，即使現在好像一敗塗地，只要是
最後笑的人就可以了。」
「傳令︰一、著無當飛軍及白耳兵即日出關，遠赴塞外，交結外族，廣收部曲。我要二十
年後，五胡各族都精通中原戰法。」
「二、民間劉氏各族暫且按兵不動，俟機而行。日後若有反晉者當傾力而助，不論種族，
條件只有三︰以劉為姓、以漢為號、盡誅司馬家。願做此三事者，以我族視之。」
郤正︰「這…這，主公，借蠻族亂中華，大逆不道啊！」
劉禪︰「欲成大事者不拘小節，況華夷之辨，亦不過是聖賢愚弄之民的技倆。若是有忠漢
之心，則五胡又何異子弟？」
「權衡變通，這正是劉氏統治四百年之道啊。」
劉禪︰「司馬昭啊…你現在就笑吧，只是百年之後，你還笑得出來嗎？」

二年後，司馬昭去世。八年後，劉禪去世。
五十三年後，西晉亡，而亡西晉者，姓劉名淵。
一百五十五年後，東晉亡，而亡東晉者，姓劉名裕。
往後千年，以漢為姓的朝代，有七個，而劉姓軍閥者，多不勝數。
而姓司馬的勢力，一個也沒有。

解放軍二萬五千里長征

司馬家陰則嘢做咗唔少啦
邊度唔敢殺皇帝
曹髦都一嘢落手殺，跟住搵人頂罪
抵佢之後俾劉淵成班人屠殺皇族，之後就俾劉裕滅族

古代同現代唔同
古代有農地就有經濟
現代又要有基建又要有工業

解放軍軍力夠打美國

關連登撚事咩
讀小學嗰陣D教畜miss啊sir都已經成鳩日講中國五千年歷史
作為中國人有乜乜乜驕傲呢D架啦
大個讀中史先知呢D教畜鳩up真係唔洗負責任

啱啱想講

伽利略係比薩斜塔丟兩舊野落地，做實驗

你計返國軍人數，本身南京人口，再加埋戰時難民，有呢個數唔奇。當時京滬係政治經濟中心，中間仲有蘇州無錫呢啲中型城市，大把人去南京避難唔奇架。

秦始皇係純粹嘅暴君

佢太爺識穿越時空

好似話過岳飛係世子之位爭辯講太多野太出位，仲要係幫個高宗唔中意既個個，高宗本身已經唔妥佢
本身諗住靠岳飛永續北伐，點知打到可以奉迎二帝，高宗先動手

劉襌唔姓劉，今日劉都會係大姓
第一次睇先會比佢d文拋到

邊個史學家寫既邊篇史學文章
手上無咩資料都懶得搵，我簡單講我記得既幾點：
1. 關羽比官方加封，比百姓拜既時侯（唐）岳飛都未出世，呢個係關羽信仰既先天優勢
2. 關羽係曾經比趙匡胤同朱元璋（呢個有爭議，因為佢係將成個武成王廟廢左，加上佢有幫關羽單獨立廟主祀）踢走，但明神宗時又將關羽請翻黎，比左一大串封號佢，呢個係清朝前關羽祭祀既頂峰時期，而岳飛於呢個時期一開始都係補上關羽遺留既位置，後來先同關羽平排。（簡單黎講姐係關羽升左職，岳飛就坐佢原本個位）

做乜鳩 關秦檜咩事

中國同香港聯手抗疫擊退沙士
香港係沙士發源地

屌曬你地老母都on lun9

牛頓無比個蘋果扑中

有啲人計埋石器時代入去

咁多人練實有幾個借啲咦呃錢
同呢家黃營一樣 黃嘅唔一定係好人

秦始皇起萬里長城

元朝打日本成日話靠個風先打唔成日本
啲老野成日話如果唔係當年打唔到日本,日本仔就唔會殺咁多中國人
但係其實元朝第一次已經登陸左對馬,一開波對馬少兵死傷慘重
係後尾日本多左支援,元朝有大粒野中箭+要補給撤退
第二次元軍想打日本個陣,日本已經做好左防備,登陸極都登陸唔到,
拉鋸左一段時間,海上先又再打風敗退
而唔係依家啲人咁講到元軍登陸必勝/全靠個風先打唔成

你張野借來改ok?

香港97 回歸

強行收返咪收返囉

心唸，成吉思汗威威又關你撚事

Source?

重點唔係阿斗
因為根本冇野證明到佢勁
最多只係冇演義/傳說寫到佢咁廢

真正仆街嘅係姜維
屌十幾次北伐都打敗仗

以前啲考究
當時魏大約有二百萬兵力
吳五十，蜀得三十。。。
(三邊都估多)
根本蜀國就冇可能反攻到出去
就算打贏都攻得唔遠
偏偏一次又一次遠征
最尾向晉投降時，蜀國只得不足十萬兵

屌根本輸戀戰

曹髦出手想誅滅司馬氏呀嘛
三少帝另外2個咪一樣無事

阿提拉匈人=匈奴

玩下膠啫

上太空睇到萬里長城

唔想百姓受傷所以無再打

我睇歐洲歷史從無聽過有一個國家會咁做
even英國玩大陸均勢都會出兵

The big bang theory 有講

自古以來香港係中國的一部份

真係有人信架

1）希特拉真係講過「要消滅一個民族。。。文化。。。語言。。。由學校入手」

2）「蒙古帝國」真係一個帝國

3）鐵木真真係征服咗歐洲

4）烽火戲諸侯真係發生過

5）凱撒「大帝」真係做咗皇帝

6）中國真係有五千年歷史

仲有冇其他真係

華人與狗 不得進入

係
高宗不育
岳飛成日吹佢立宋太祖系嘅人做太子

歷代用儒家治國
孔子套思想個名畀人偷咗咁多年拎去包裝法家

愛迪生係hihi嚟
好多野都唔係佢發明 係佢D員工整出黎
燈膽都係 純粹係改良左

義和團搞外國人 政府又唔理最後仲幫埋手一齊搞
佢地圍係北京嗰班外國人同打天津租界 最後外國人叫軍隊幫拖打上北京

有條片被指歧視原住民(大概好似係話佢地好食懶飛諸如此類)
跟住比原住民團體公開指責同網上留言話佢，佢既回應係咩份稿唔係佢寫，跟住好似都無道歉就不了了之
跟住最近就係法國外籍兵團條片，錯處多到十隻手指都數唔晒，又係無更正過

因為數學唔似化學/物理咁有實質發現/發明 只係理論上嘅突破
覺得對人類嘅發展冇貢獻 所以唔set數學獎

咪係 明明攝影師黎

即係司馬家只係想要一個控制到嘅人
所以劉禪其實有扮傻仔可能

有冇諗過得姜維先頂到鄧艾鍾會

唔靠佢唔通真係靠王平夏侯霸嗰啲新五虎？

仲有一個唔關歷史事嘅嘢

香港夏季季風係東南風，冬季季風係西北風

事實上香港冬春秋盛行東北風，夏季就盛行西南風

最錯係，就算點數上去都係得二千幾年，三千年都無

最多咪又係數量問題，頂龍話個數吹大咗，點都唔係無發生

倪匡一早講過呢句嘢同陳真個角色都係佢度出嚟，奇怪竟然有咁多人當係真事。

唔知幾多公里大長征
擺明就係走佬去大西北

下？.... 圓周率係咩黎

無理數係咩黎

唔駛發現？

雖然我憎數學，但係數學唔係係實質發現/發明

講虛，量子力學都虛啦

大把人唔知係倪匡作出黎

簡單講，你真係想要漢人既話應該無晒

無資料知漢人口，但秦時匈奴有擴弦之士三十萬，估計人口都係得100萬。

漢武時講過匈奴人口不過漢一中郡，估漢武人口有2000萬。

但黃巾三國時打到pk, 3國人口最後去晉時得返800萬…

但永嘉之亂好似死得人唔多，事後d學者估全國人口都過千萬，但入面相信有超過300萬人係胡人但有家諗諗人口比例咁大，點可能無打亂種

南北胡其無我地讀書講到咁亂，去到盛唐天寶前人口有8000萬，但黃巢係打得勁，宋全盛時都係得1億人。

恐怖既事黎喇…

元滅左宋後，雖然無精準既人口統計，但連埋自己同d色目人等等，都係大約得6000萬人口今時今日d大6 人dna都係蒙古人種

去到明洪武26年再做人口普查，全國人口得返6000萬，呢到講緊係大約120年後…

明未人口變得快，但人口我睇d專家估最少都有1.3億，清接手時都係報呢個數，但突然順治尾時去返9000萬

呢本好似幾得意

加埋多年大陸抗日神劇

手撕鬼子、子彈轉彎、手榴彈炸飛機

班廢老廢中

比錯負評
sor9

留名

你拎返依家大陸/香港現況都睇到啲眉目啦
歷史係贏家寫
秦檜係忠於皇帝，殺岳飛係皇帝既意思
坐監咁耐，皇帝要保岳飛會斬到？

其實司馬懿先係三國最勁
只係史觀覺得佢唔值得被歌頌先一直打壓

哥倫比亞

戰敗國
無都屈你有，邊會有聲出
唔可以做準

wiki都有詳細少少記錄左元日戰爭,入面都有啲標記左出自邊本史紀
要再詳細都係自己睇返啲史書

依家教歷史成日都略略咁話:當年元朝有計劃攻打日本,但兩次都受到"神風"吹襲失敗告終
完全冇提過中間既過程
雖然日本仔好似都幾崇拜個神風

無以訛傳訛過囉。。。就算大陸仔都知死咗好多人

日本仔打香港，英國不戰而降
其實係幾乎戰到一兵一卒+退無可退先投降

項羽係貴族出身，先天有家底已經畀佢有非常充裕嘅習武經驗，後天因為性格問題佢係個好有雄心嘅戰士，喺戰場上對家啲兵唔多唔少都係啲連武器都唔多識使嘅農民，對住項羽呢啲殘暴大隻佬如果唔逃走嘅話會俾人劈開兩轆都似，所以佢只要將兩隻兵當係一雙噉殺，其餘嗰一百九十八人係已經搏命走唔想再見到佢

三英戰呂布 桃園結義

就好似Android 唔係google 發明一樣

好勁🙈絲打讀中史？

啱啱睇咗呢張圖
想問係咪真

介唔介意講多啲？

On9

咁on9
佢呢排成日講so call支那「歷史」，所以我無再睇
不過佢令我識多好多歐史

香港冇中國死左好耐

留名學嘢

香港自古以黎都係中國一部分

我都係用人張圖

出處？

的確得姜維先頂到
但姜維明顯係令蜀漢國勢掏空主因
之前北伐打郭淮陳泰，贏唔到但可以攞到資源先走人
但一遇上鄧艾，完全突破唔到條防線
鄧艾最大優勢係做土地工程官出身，最重視地利
而姜維最大優勢就係對雍涼好熟悉
結果姜維俾人剋死哂
仲要臨尾改變魏延留落去套防守方針
寧願搏一嘢擊破魏軍主力
結果咪計唔到鄧艾會行條爛路出嚟

中華民族之前只有分漢族同滿族（被殖民者同殖民者關係）

你知唔知敖拜點俾康熙搞掂?十個唔得我揾20個，20個唔得我就30人一齊撲上去，咩都死

個時未興對前朝居主趕盡殺絕
係劉裕開壞個頭

1937.12.18
New York Times 已經有出新聞講緊

請問當時美國參戰未？

正史入面
張飛係文人
關羽最憎文人

胡適: 不要輕信網絡上的謠言

首先你搞清楚先 無理數呢啲已經喺希臘時期已經發現咗
到諾貝爾嗰個年代嘅數學 啲數學家做嘅數已經係pure maths
所以就算有突破都係理論上嘅突破
如果apply maths有重大發現 最多都係因為可以apply落物理而攞諾貝爾物理學獎
同埋最後 量子力學呢啲理論物理的而且確係攞唔到諾貝爾獎
所以愛因斯坦攞諾貝爾獎都係因為photoelectric effect而唔係相對論

唔係
係諸葛亮死後，蜀國仲捱到60年

侮辱咗狗狗

想知事實

見到最勁已知fail
先唔計你冇講曹操 孔明
從來講歷史幾乎唔會走去話邊個最勁邊個最廢

連維基都係咁

真心黐孖筋

關羽 用82斤青龍偃月刀

屌你82斤一定吹水

冇姜維蜀國都捱唔得好耐

連登鍵盤隻鍬

我之前接觸過啲六四後出世嘅完全唔知一九八九年發生過一件咁嘅事

咁如果達爾文在生都未必拎到獎

30年only

真
唔好信呢個po d人講既野
佢地歪曲歷史

樓主up乜9

其實最多人讚果樣係，孔明死左，蜀國仲守到幾十年，先推測係劉禪唔廢

sor, 中坑巴一名

呢張圖睇你史觀問題，我都係讀元係中國朝代大。但如果當年日本打低民國，咁日本又係咪中國朝代?

事實關羽北宋時期已經上神枱
岳飛都仲未出世
根本只係關羽太多嘢可以講先會變成家傳戶曉，而岳飛就太敏感，所以唔會專登去吹奏。但一定冇俾人打壓

香港定大陸六四都唔知係咪深山野人

係，我打完60年，send完都覺on9
多60年都成百歲
太耐無睇三國，記錯

張飛係食腦

其實唔係姜維王平廢
係鄧艾太屈

洮西之戰同興勢之戰
蜀國都打得好靚

全世界都係中国嘅🇨🇳

「清末民初時期每個中國人都以外國租界為恥」

根本當時有錢有地位的人都搬曬入租界住
貪入面治安好食好住好

睇下明朝朱祁鎮鈺兩位

小粉紅：全世界都係中国嘅🇨🇳

歷史係由贏家寫

果陣既北方係五胡亂華之後，打仗打咗好多年。

你呢個又係fake
諸葛亮死咗之後，根本無人支持姜維北伐
要兵無兵，要糧無糧，打條毛咩，國內掌權嘅求其敷衍姜維

蜀國冇得唔打,你可以當佢係古代版台灣
劉備(蔣中正)利用漢室復興(國民黨統一中國)名義先取得統治合法性
代價就係佢要兌現承諾,不惜一切成本反攻大陸

因為係戰時緊急狀態,平民為咗大義可以忍受困苦、節衣縮食支持政權
但如果佢一停落嚟偏安一隅,個統治邏輯破產,政府就必然會倒台
既然你都唔打算復國,咁我哋本地人點解要當兵冒生命危險保護仲要捱窮交稅養你班外人,不如我向魏國投降生活反而會更好

所以一係就堅持北伐,用戰爭狀態維穩
一係就主動將成個政權本土化

日本武士會

同問 想知埋日本嘅起源

姜維冇你講得咁勞民傷財
每欲興軍大舉，費禕常裁制不從，與其兵不過萬人
前期都係帶少少兵去同魏煮下飯仔
到掌兵權都叫打左場洮西大勝
至於段谷大敗
亦非其一人之過
改策略亦都算成功
差少少贏
會不能克，糧運縣遠，將議還歸。

幕府時私下決鬥就會
打仗

宋朝之後無中國

屈原係gay佬

有明朝

姜維打到連蜀漢班人都反佢

你提左我
張飛寫書法呢個都係唔可信既

你唔係一直都係講緊大陸仔咩

即係以前d租界會寫住成句係禁止狗和自行車、禁止摘採花朵、禁止華人（除了伴隨外僑的家僕）入內?
我記得以前考試我真係寫埋華人與狗不得內進

就係多得洮西鄧艾先變成雍涼指揮官
興勢就真係最重要
呢場直接令蜀漢延長條命，曹爽條敗家仔

姜維本身係隴西魏國出身，蜀國兩派人唔like佢正常

咁古代就某啲朝代堅勁wo

漢唐明都好強

嚴格嚟講
唐已經唔係”中國人”

差唔多
總之就無「華人與狗不得內進」exact phrase
但歧視華人就一定有既

但之後當丞相神咁拜，又藍絲縧做綠絲

唔係孫權咩

東亞打橫行

係唔係就唔知 , 淨係知佢冇做犯法野就可以繼續係香港架在

統治階層一開始唔係only
後面血緣都溝淡返

曲直難分

下面果個More

新登記選民截止日期：2020年5月2日

係孫權借箭

History is written by the victor喎
Franz Halder二戰之後去咗邊

打埋突厥大食北元先勁

知遇之恩
佢本身有讀書
諸葛亮主動帶佢上朝見劉禪
以一位降將身份都算好勁
除咗夏侯霸靠關係

一隻防暴狗都打200啦

（行動po)有個傻仔手足印咗幾百份，搵人同我幫手派哂佢

類似情況有諸葛亮
三國演義吹到佢好勁
有啲人反駁就講到佢係沽名釣譽嘅廢柴

古代人天生天養
最多咪餓死
未餓死都要自己諗辦法生存

邊會有現代人社會主義、福利主義嘅概念要養埋北面？

劉禪：大舅呀

睇返維基我哋好似由新石器時代
已經證明左自己同中国人係唔同

講話冇嘅真係好唔專重死左嘅人.太公同太婆就係比日本仔玩死.玩嘅意思係真係玩,灌水然後踩爆果肚.呢D唔講得笑.

香港/台灣自古以來

秦本身都係外族

呢個推論無理及到historical context，冷兵器農業社會，土地即為財富，先有地後有人，然後糧產，斷無可能有今天東西德/南北韓問題。

你講嘅後者反而就係今天史界普遍嘅論點，擔心宗族與帝位之爭，但講到係令國家內外安穩，我又唔係好認同，雖然後世計過數，南宋比啲保護費係少過軍費，但若然岳飛可以攻破金國，拎返長城一帶土地，可以有效阻擋後來蒙古南侵，好多野都可以好唔同。

華夏都無5000
你知唔知文明係要有文字
考古搵到都只係2千幾年

求解 呢個真係唔多清楚

明明夏候姬係張飛捉去老強，但光榮洗白曬

你up乜？

自古以來xx都是中國的

啲人唔理的 btw支拿狗抵死1949年打後嗰啲

張翼德：求其上山打柴就有老婆收

係班支那人係咁追殺外國人，燒教堂，地方政府特登唔理，連個官自己就親手殺埋一份，李鴻章都話條友係罪人，最尾打輸仗斬佢頭拎黎祭旗

我記得19講過

廣東話當年差1票就做到中國官方語言

Anyway add, 我地國家嘅語言已係廣東話同英文.

三國時代無毒撚

台狗又打飛機

次次一打幾
曹魏後期嘅指揮官全部都打過
始終好多人會對比興勢嘅勝利同佢亡國嗰場
我覺得佢行事作風係好中意搏
讓鍾會入蜀再死守嗰招同臨尾想反cup搏復國都係啲好大膽策略

巴打可能想講隋朝大興土木搞到國基動搖
唐朝食尾糊有大運河用

當年平民有份幫八國聯軍指路，因為義和團根本做左拎左牌嘅土匪，啲人憎佢同清廷入骨

去到宋朝，南宋敗走苦嶺南先至侵略同同化....

仲有香港「濕凍」世界第一

可惜鍾會只不過係個中二病

佢做過啲衰野好多係後世加上去，最出名係孟子

我都係睇the big bang theory先知

如果打得返燕雲16州返黎緊係唔同。
宗室之爭都應該止於內亂，所以我個人取向都係打好過唔打。但以高宗心態，又真係多一事不如少一事

意大利二戰歷史好多老屈

所謂南北戰爭就係人類打吸血鬼嘅戰爭，邊係乜嘢解放黑奴吖

秦國真係最on9屌你大統一消滅幾多文化、語言 仲要將大統一依個垃圾觀念傳哂落嚟 依家中國塊地應該好似歐洲咁分好多個國家 英國講英文 法國講法文 德國講德文 北京國講北京話 四川國講四川話 廣東國講廣東話

其實真係有，但唔係重點
講到全部騎兵咁

你似講假歷史多D喎

經歷過反修例同武肺之後覺得, 生於現代, 資訊咁發達, 都咁撚柒多抹黑假新聞, 國家機器、大外宣不斷出力扭曲肺炎真相老屈他國, 同埋大量無法FACT CHECK既真相, 點解我要信歷史書入面講既野? 歷史真係由勝利者寫, 邊個有權有勢就點寫都得, 分分鐘安祿山起兵係為左大義

喺嗰時一戰戰後嘅德國根本冇得唔揀佢

你似吹水多D喎

咁又唔係，中國呢個稱呼都好耐
唐末韓愈《原道》：「諸侯用夷禮則夷之，夷狄進於中國則中國之」

正名應該係南京事件；89年6月4日嗰單叫北京大屠殺

國民黨叫所謂長征做流竄或者西竄

其實依家根本唔會有純種乜乜人，你睇歐洲、中東嗰啲係溝到亂撚晒，最多咪又只可以話咩血統佔多數咁

納粹德國無屠中國人因為中國人最友善

但當時嘅「中國」應該同現代「中國」概念上有差別？

巴打個名

我純粹指軍事既話
戰國同三國都好多謀略
依家睇返都覺得好有道理

六七暴動因為天星小輪加價大過先知係大陸搞出嚟

好似話 佢一直都係中上機構做護士根本唔窮

後尾自己搞機構 用埋d廢設施

cap晒水d錢唔知去左邊

d神蹟你唔信神既話都唔會信真啦

電燈膽係鄧麗欣發明架喎

真
以前根本得唐人 明國 清朝人 再數遠啲戰國時代百家爭鳴 孔子都係魯國人

喺太空可以睇到萬里長城

梗係有根本唔係講緊同一樣嘢

好耐無見過呢張圖

中原應該係得華北平原嗰忽

其實北宋比人兩下手ko左，係禁軍太弱，個陣地方好多軍隊衝緊上緊勤王，北宋比人滅左，成班公主宗親比金人捉哂上去做性奴，士氣非常高昂，要打絕對打得過。

除左擔心帝位之爭，高宗南逃吃左極多苦頭，驚金人驚到傻，淨係想求和求和，佢定都建康就係為左比金國騎兵追個陣可以即刻坐船走，而佢自己都有走佬走到海南島附近嘅經驗...所以其實拉岳飛返黎唔比佢打，高宗個人因素影響都幾大，大於所謂南宋乃至宋朝國運。

工聯會：六七反英抗暴

Anastasia Nikolaevna Romanova冇死到

劉備係仁君
曹操係奸雄

名都叫臨安

叫東亞中國區域歷史

黃河下流(安徽山東)都係紂王打返黎

一騎討史料記述有好多，當然日本嘅史料有唔少係吹水
但比較早期嘅戰爭，例如源平合戰，考慮到規模同模式我會話有都唔出奇

反而室町幕府之後視乎地區同政權係有禁止所有械鬥，我唔會話無人決鬥，但多數都係報仇單方面偷襲囉

佢逃亡時嚇到終身陽痿

但你講呢D例子都其實係「大一統」
只能話中國因為不斷擴張仲未完成到文化整合既過程
拎法國做例子，法國內部唔用法語同有分離主義最出名既有布列塔尼同巴斯克

韓愈《原道》：「諸侯用夷禮則夷之，夷狄進於中國則中國之」

有咁特殊嘅現象，我覺得係因為中國乃至華夏文明都唔係用地域同民族定義。外族入侵、政權更改，只要華夏文明冇斷，都可以廣義地叫中國歷史嘅一部分。

有啲似香港人嘅定義：擁有香港人嘅價值觀同文化，就係香港人。

清朝我都當你係成功同化。但係，五胡亂華、蒙古入侵、中共建政，恕我不能認同為中國，係華夏文明三個黑暗時代。

5月開始有不同文章表示，上面事件沒有中國允許出版的歷史書講得那麼風光

八國聯軍不單是被欺負，是獨裁者為了穩固統治虐待並殺掉兩國外國大使。

義和團，不單是扶清滅洋，是連洋文化及其相關人等也要逼害致死，完全清除外文化。

文革，我不說了

三面紅旗，大鍊鋼，大躍進，是錯誤的生產目標，造成全國的糧食問題。還有沒記載的社會影響。

還有抗日戰爭，多處文章說共產黨並非抗日，而是國民黨打的。

流浮山200刀手

咁日本天皇嗰啲乜乜傳說又係假啦 咁係唔係日本講啲嘢全部就係假唔洗信

古意大利人同現代意大利人係兩批人
你指邊一批？

中華人民共和國代表中國
全世界都喺度以訛傳訛

呢樣嘢的確係存在，喺現今中國塊地上當年真係有原始人，咁列出我覺得問題唔大
但講中國有幾多年歷史嗰陣，我覺得唔應該列入去中國嘅存在年份入面
最大原因係中國未出現但屈啲原始人係中國人

三國無雙吳傳直接話蜀漢係騙子

屌人地被迫打仗

日本平安時代都係揀人隻抽
隻抽呢樣野古代真係有

邊個話司馬唔勁打機都係頂級

顏清祥既《從關羽到關帝》
朝鮮個point係我早幾年睇既一篇學術論文，我唔記得邊個寫了
原始史料就趙翼既《陔餘叢考》

中國朝代

韓國以前俾明救過好多獲，係明既屬國。
所以啲衫，建築，文字都係學明
明被清滅咗
韓國都仲係偷偷地沿用明果套

秦繪係大奸臣

真。民國同中共為咗統治，刻意曲解咗個概念

中國從來都係以漢文化為本位，同近代咩中華民族完全冇關係。

以華夏文化嘅延續去定義，首先中共已經係夷狄，加埋五胡亂華同蒙古入侵，係三次華夏文明嘅黑暗時代，亦係中國歷史嘅斷層。

八國聯軍（殺人使者在先）

萬里長征（實情係走難）

後來韓國被日本佔咗幾十年，推日本化
再加上獨立後推去漢字化
變咗依家咁

所以我睇法係，我知道「中國」呢個term 出現左好耐，但從前嘅「中國」同而家「中國」實際上係唔同嘅概念，不可以「中國歷史」作概括，否則有混淆視聽之嫌

(唔肯定係唔係史實) 金兵入城個陣，高宗好似扑緊野，所以一嚇就嚇到以後扯唔起。不過個人認為，一個未吃過苦嘅皇族，比人咁窮追追左咁耐，長時間嘅壓力絕對可以令到佢有精神創傷，呢一年唔少cases可以見到啦，我細個都覺得有無咁驚呀，或者係唔係咁易就不舉呀，呢家諗深一層，都其實幾合理，個陰影面積可能大到計唔到

姜維

外國Game of thrones 都係咁

但係問題係明明有啲朝代係比外族入侵嘅
原本嘅”中國人”已經唔再存在
但係而家啲支那人就係咁話嗰啲時代嘅人
都係中國人
黐孖筋
咁全世界咁多個出現過文明嘅國家
大家都有幾千幾萬年歷史啦
又唔見德國 意大利 土耳其
衝出來講佢哋有幾千年歷史？

中國人係漢人

got比武審判係借鑒真實歷史

其實一直想問一樣野
當初中國係租借新界99年比英國
但係九龍同埋香港島係已經係割讓左比英國㗎啦喎
憑乜嘢97中國仲可以收返？

同意

半儒半法

中國嚇9英國話唔一齊比返佢，就派兵同佢攬炒

魏延係反骨仔

漢字都係問題 由北京到廣州一樣寫文言文 歐洲寫羅馬字個個都唔同 自然分離主義強

冇人信既唔算啦

唔知點解仲有人拎幾千年文化嚟自hi

過咗文革，幾千年文化已經斷撚咗

第一 二戰後殖民地獨立浪潮
第二 共產黨：唔比返我就"解放"香港大家攬炒齊齊無錢賺

利申：唔熟歷史

可能會係生理學攞到獎掛

仇共還仇共 仇共人（依家啲支那狗）還仇共人 但可唔可以唔好扭曲事實

新中國偉大係呃人

要睇歷史就要睇文革十年，佔咗新中國而家71年嘅14%，大屠殺、人食人，呢啲就係中國文化

鬼滅之斧

好多三國同日本戰國嘅歷史都因為Koei搞到人人信以為真

例如
劉備係正人君子 曹操奸到出汁
趙雲地位數一數二
馬超好有正義感
織田信長係暴君 係魔王
今川義元死肥撚正廢柴
之類……

真田幸村叫真田幸村
一夜城傳說
武田信玄既死真係守到三年

其實俾董仲舒條仆街改造完嘅儒家已經唔係孔子嗰套

瓦特

日本侵華

連登仔fg月入50k
30cm巨龍
單手游出公海

宋朝經濟真係好撚勁

量度單位唔同嘛ching 同埋換算埋2斤=1kg咪42kg 實有大隻仔做到

神聖羅馬帝國

人造衛星睇到萬里長城

係少量波蘭騎兵偷襲德軍步兵 然後德軍裝甲部隊咁啱見到 過去幫拖
結果就有咗上面個流言

辰韓明明係南韓果面起家
韓國人點解會當白頭山(長白山)係聖山?

8964冇死人

意大利人二戰個時去沙漠又真係煮意粉
明明水都唔係好夠用
同埋意大利人出晒名去戰俘好好
由其係軍官

cls咩42kg做武器 一包水泥甘重

舉得起都fing唔郁啦

漢朝果陣：北面比漢人/其他游牧民族食左 南面係土著(三韓)

南北朝：北面變左高句麗(主體係東北少數民族) 南面土著變左百濟同新羅
夾埋有三個國家而且維持好長時間
*漢字傳入 文書使用文言文

唐朝：新羅滅左百濟 聯合唐朝滅左高句麗
史稱統一新羅
第一個統一政權出現
大量漢文化傳入 嚴重漢化

五代十國時期：新羅分裂 後來比一個叫王建嘅將軍統一
高麗時代來臨

明初：王氏高麗比李成桂推翻 建立朝鮮

明中期:1453年 世宗大王發明諺文(即係今日嘅韓文) 在此之前都係一直用文言文
其實而家嘅韓文古代係平民先用，因為用開文言文嘅貴族嫌佢cheap,低等 漢字先高級

有興趣再講，利申有研究過下

亞瑟王係男人

第一個又唔多覺

細個一路睇都覺得曹操好型

冇乜正邪之分

唔係得北韓人先當聖山咩？

實際上一百年都冇

so哥係神的兒子

當/娃 係人類祖先

儒家唔只得孔子啦

計埋夏既話都有四千年既

小學雞果陣都以為係真

其實羅馬依啲同中國差唔多，有好多個王朝，只係佢哋一直叫自己做羅馬，歐洲個啲只係唔變國號

拿破崙騎緊嗰隻其實唔係馬，而係驢

伊拉克最勁
成6千年歷史

Peter攞料係五毛

夏就不嬲唔算，無夏時期嘅文字紀錄出土，連商朝都無講過佢，懷疑係周作出嚟合法化自己反商嘅行為，所以西方都係由商先開始計

馬超殺左王異個仔，搞到佢黑化病嬌左

趙雲直頭係主角

仲要計埋盔甲嗰啲量度單位唔同其實好難求證把嘢幾重 不過既然要特別強調把嘢應該都唔輕 加埋佢本身又成日行軍打仗 身邊條件出色啲

共匪25000里長征...
逃亡就逃亡啦，扮咩長征

墨索里尼勁就勁在一個咁既民風都推到納粹主義

咁樣嘅關係係建構嘅，同土耳其話自己係拜占庭帝國嘅繼承人、韓國話自己祖先係鮮卑，射盲李世民一樣。

大屠殺

南韓都當長白山係聖山

你諗下趙匡胤自己當年係點做皇帝

至於韓文音 就係千幾年前由唐朝傳入去嘅音(當然之後每個朝代都會繼續傳入去) 再經佢哋自己不斷嘅演變 就變成而家咁
聽韓文漢字音 會覺得同漢語好似
而且韓文無訓讀(即係寫漢字但係讀本土語言音 識日文你就識) 所以每個漢字都係一字一音
不過而家寫晒韓文字 就睇唔出lu

我assume你呢2個point係content farm既意大利笑話出黎既
沙漠煮通心粉係因為阿拉曼戰役之後比隆美爾搶晒淡水同油，意大利將軍知道死硬所以煮最後一餐
戰俘方面，其實意大利軍隊伙食出名差（軍隊都差，戰俘點會好？）（當然如果你係同德蘇日三國比，當然係「好」）

咁唔知了，對韓國文化唔熟

學民思潮gphone等人喺金紫荊前組人鏈打X字係想阻人衝

明明本身只係行為藝術

佢應該係講緊一戰或者二戰時期嘅意大利人

但其實佢地有自己文化 啲字以前都係唔同量度單位又唔同
好似呎、英呎咁 不過要方便統治又大統一

英國嗰陣收撚哂皮冇錢加埋嗰陣對中國歸屬感強（大量戰亂人口）

黃袍加身

一國兩制，港人治港，高度自治

沙士係香港起源嘅

呢個唔係真嘅咩？

孔明識打仗

安祿山點睇都係為權
反而唐代東部班軍閥就有可能係為咗大義

我會話咁啱係好多有能力嘅人上到位
主要因為呢兩段時期地方勢力變強，變成每個地方人才都有出人頭地機會

六六同六七兩樣嘢嚟

唔係指呢啲野
我唔係純粹講國力/人口
我指兵法/計謀

三國志定三國無雙

大家最熟當然係三國無雙啦

歸入支那大陸史就差唔多

可唔可以解釋下咩分別

成日覺得中國史好有問題

但又唔識同人解釋點解有問題

ching 呢度中國指嘅係中原地區

舉個on9例子， 美國 同「美」國都可以有唔同interpretation
一個係美國🇺🇸
一個可以係美麗的國度

「華人與狗不得內進」係唔準確/假嘅講法

要明就要要搞清楚元朝係咩人黎
元朝係講緊當年蒙古外族入侵中元滅宋
正確黎講係宋朝滅國畀元朝取代左

如果要問到底元朝點解唔可以係當中國歷史睇
就要問返當年法國畀德國人入侵
咁法國人係唔係會變成德國人?

中國歷史本身就好多錯誤位置
嚴格黎講呢個世界係冇咩幾千年既中國歷史
只有連100年都冇既近代中國(共產黨)史
如果問咁要改咩名好
其實應該要講係中原史

而且真史入面，佢同張飛都一樣比人讚萬人敵，應該都係當代頂級武力將領黎，有超人級表現都唔奇

咩時空，所謂強弱都係相對
就好似比賽咁
你無得咁比
但兵法，行軍，謀略，呢啲野跨時空
你依家讀完大學都未必有韓信帶兵咁勁
呢啲天才百年一遇
並唔係咩：車，我係亂世我都得啦

同埋二戰真係拖後腳拖得幾勁下

又黎
講左好撚多次
支共係垃圾
唔代表日本當年軍國主義同nazi係好嘢

同埋嗰陣支共政權未成立
定係你覺得3年08個月又係偽造出黎？
當年香港人係抵死？

美麗的國度
我寧願你講美洲

咩咩自古以來係屬於中國一部分

拂拭殘碑，敕飛字，依稀堪讀。慨當初，倚飛何重，後來何酷。
豈是功成身合死，可憐事去言難贖。最無辜，堪恨更堪悲，風波獄。
豈不念，封疆蹙；豈不念，徽欽辱，念徽欽既返，此身何屬。
千載休談南渡錯，當時自怕中原復。笑區區、一檜亦何能，逢其欲。

我到依家都唔明進軍羅馬係點解奪到權
行下行下就贏左

秦檜只係幫嗰皇帝食死貓
仆街嘅係宋高宗

content farm都唔敢咁寫
一個係民族英雄（當年，唔係講緊依家班支共人）
另一個係皇帝嘅替死鬼

杯酒釋兵權係北宋宋大祖趙匡胤喎

多謝指教！....抱歉 非文科人

我記得呢句係因為以前中文老師攞呢句討論 華夷之辯。

中國之，即係夷狄入主中原，都可以用中原文化同化佢地。呢到應該唔係單指地理含義咁簡單？

戰國出好多嘢

其實上個世紀尾 一早有歷史學家提出咗歷史嘅多面向

佢用義和團嚟做例子 指出歷史可以分成
歷史學家重構嘅事件(Event)
參與者同見證者所見所感嘅經驗(Experience)
仲有就係後世因為各種需要而將過往事件變成神話 (Myth)
所以其實歷史唔會係得一套講法, 都無可能只有一個講法
唔同人喺唔同立場 唔同位置 唔同價值觀
都會對過去有自己一套解釋方法, 甚至可能因為大環境唔同而改寫
係得教科書為咗方便教 仲有政權因為種種需要
先會咁鐘意將啲嘢定於一尊啫

講真，我都覺得中史好多嘢都係鳩吹，報大數
但唔可以否認有幾個時期真係打仗打到飛起，行軍佈陣堅勁。
依家拎返本孫子兵法出黎都唔會覺得有咩明顯問題
好多軍事理論都仲係岩今日用

咁文物呢？

係
春秋戰國時代應該係最精彩
百家爭鳴
乜鳩都有

打仗數字就一定跨大架啦，廿萬人講到百萬雄師，仲唔嚇死你

呢個想知

秦檜同趙構兩個都唔係好人，岳飛坐監個陣趙構都十五十六，係秦檜先斬後奏殺咗佢。秦檜之後仲加埋九錫，權力大到癲

同埋英國都有現實考慮 淨喺留住九龍同香港島軍事上都難防守 資源又未必夠

可唔可以咁理解？
中原史應該用地理角度，涵蓋包括元同中共在內所有政權。
中國史就以文化繼承定義，狹隘啲，剔除五湖、元朝、中共等。

支那

係誇唔係跨
呢個係同記史既方式有關
中國記錄歷史，好多都係後人記載，好多都係二手料
而且又興更改歷史
同埋以前記史用字好簡，根本好多野都係傳神就算
中國史記打仗有時會計後勤，有時又唔計
相反，日本戰國史就詳細好多，一騎=5人（連埋足輕隨從）裝備，糧食，單位，全部都好仔細。
所以如果日本戰國史300騎/武士，可能已經係5倍人數。

要有文字先計文明，依家係搵到好多遺址，但係無證據係夏，但係無人係商朝文物到搵到有文字記載夏朝，係周朝開始先有。好似二里頭依啲成個城市咁，但係冇文字，證明唔到係夏朝嘅城市

之前有個阿婆話自已係佢

失傳好多了

終於有人講到咁詳細

佢只係觀察到同埋進化論其實係prove唔到的假設

Common ancester喺傳說生物

依家睇返都好多野好勁

焚書坑儒 文革

焚書坑儒都係假

徐步高係魔警

思馬光打破大水肛

香港人當年希望俾支那殖民

因為真係冇中國史
你諗吓咁多外族咩人入黎都自稱中國人
蒙古人當年南下入侵成功起個朝代就被中國人化
因為一講中國史就真係短得好緊要
如果真係要拆係要拆到每一個朝代咁睇
如果要當成本書咁順序睇就要改為中原史咁睇

最明顯係當年蒙古根本唔係中國領地
中原史其實已經夠做架啦
因為呢個中原已經無限滅國又復國架啦
正如都冇人講清朝之後個(偽)滿清係中國史咁解
只係近代畀共產黨玩爛曬個故事
搞到D人以為咩幾千年大國咁去睇
就搞到成班中華大膠出黎

諗起溫酒斬華雄

咁專制冇理由嗰會㗎 more details?

根本就要一個朝代一個朝代咁去睇

我覺得要每個朝代計一個國家滅咗就當滅國 而家係中朝 維尼帝

焚書應該係真，司馬遷都係係記錄秦朝大臣啲上奏文到寫落嚟，本野好似叫奏事，算係一手史料，而且時地人都好明確，可信性唔低。即使歐洲個邊都係質疑坑儒多，焚書就少啲

yes
ching 理解正確
呢個係華夏文化（唔係支共文化）嗰種 「民胞物與 天下一家」嘅 大同思想黎
如果想了解多啲 可以睇吓殷海光先生嘅 《人生的意義》

利申：非文科人 但係鍾意中文同文化

係

wiki係人都改到，邊可信架

依家呢d問題又好敏感…
我讀舊史觀大，覺得唔洗搞咁複雜，叫中國歷史，就係呢塊土地既歷史，佢同附近既民族會有互動，所以有唔同既歷史事件發生，可能係侵略，可能係商貿，可能係文化交流…
涉及政權問題，又會有好多政治正確問題，我又唔係好想自己睇/討論歷史時，會俾政治問題左右…自己思考完自己明就算，日本二戰佔領中國，咁日本會唔會係中國朝代?

幾時都好，讀歷史時自己獨立思考係最緊要，有時錯都唔緊要，起碼都係自己行出黎。

古代中國人係白人
比元朝殺曬之後變黃種賤畜

我都非文科仔，仲要唔鐘意歷史

欲戴王冠 必承其重
預左比後世人屌
就好似林鄭想擦維尼鞋咁
預左比香港人屌

咁好唔好睇

本來仲勁？

共產黨好偉大

所以咪話on9例子 簡單通俗就得

日本打中國先十幾年，仲要未推行文化/統治
你最多只可以話殖民/侵略
真係要講既，台灣/韓國就真係被日本統治過，可以咁歸納叫日朝/治既

Q知

文史哲唔讀唔得㗎ching
你望下啲科學家、經濟學家 佢哋大部分都係學富五車 係專門搵範勁勁啲同有興趣啲嘅specialize

中原歷史係一個個朝代
共產党主力抗日國民黨打自己人
香港回歸中華人民共和國

許冠傑移民

皇軍情操高尚
成家人齊齊整整

弱我估係講緊軍事。據我不專業嘅了解，宋係重文輕武，一隻肥羊，偏偏又好撚多錢賠。

咁要睇返果陣華人做過咩

其實想知，歐洲羅馬英國法國依啲都有好多個朝代，只係個個都唔改國號，咁同話中國係唔同朝代組成係本質上有咩分別

真！歷史最緊要就係思考。
我可能受到中文老師影響，對華夷之辯好深刻。
所以我會用「夷狄入主中國則中國之」判斷。

成功融合外族，令佢哋成為華夏文明一部分就係中國，可以互補長短促進成個文明都算。相反，破壞華夏文明就唔計：日本、蒙古、中共。

意大利真係好神奇

你唔識佢地剩係知佢地反共就唔覺得邪教啫

如果做到呢?老實講東北果d地方真係佔左好多年…

我記得果時讀書時阿sir有個假設性問題，就係日本全面佔領中國，究竟中國人有無可能同化埋日本人(20年前佢已經係咁神，佢台大歷史系畢業，堂堂係到屌共產黨)

細個讀歷史，心諗屌你咁都叫長征

通漲

Ching好勁
我覺得支那韓國日本呢啲地方用緊同一套文字但又演化到各自唔同嘅語言呢樣野好有趣

多謝推薦。

中共直頭係破壞華夏文化嘅夷狄

其實同香港人嘅身份認同都相近，以文化同價值觀區分，算大同思想？

成日話乜鳩摘器官 你搵到證據咪報驚收佢皮

有無人覺得玄武門之變好撚流

問題黎…日本破壞左咩中國文明?
敦煌係日本人有份做保護，
東北三省係日本人大力發展，
大連係日本人建既，
當時中國最準既地圖係日本人劃既…

無錯，係打左二戰，係有南京大屠殺，但佢地對中國文明既保護都有出力。成件事好吊詭。

5000年一向有講，不過由黃帝計起

呢個我唔知啦 中共無野做唔出
但法輪功既組織架構 修煉 同啲理論
十足十邪教咁 會害人一生不過都係大陸人多。

而且對比佢地邪教，佢地最多自殘，個種擴張同傳教都無乜殺傷力

咁師兄點理解啲文明呢個概念？

近代係扭曲咗中國同民族概念。
我個人覺得繼承到華夏文明就可以叫中國，例如其實李唐都唔係漢人，但佢唔單止繼承，仲令華夏文明更加燦爛。

而五胡亂華、蒙古入侵、中共建政 都係造成文明斷層（清朝算唔算有爭議），所以呢啲唔計中國我就認同嘅。蒙古入侵、中共建政 都係造成文明斷層，所以呢啲唔計係中國我就認同嘅。

其實好多文都講當年英國好多決定都係因為淆 解放軍打落黎而唔做，例如比香港民主

天水圍六星陣事件

又啱。呢個判斷我錯。要等真係建立完共榮圈先可以判斷到。

題外話，諗諗下日本本身都算係繼承、再將華夏文化發揚光大。

係咪叫挑武，好似以前聽過呢個term，話係大將振軍心用

五胡亂華同金滅宋爭咗六七百年喎

不如由上帝創造地球個七日開始計

64有死人
831有死人

係太空望落嚟可以見到萬里長城

我相信未必…
我比較相信我地廣東話比較似唐代漢語，因為太多字押韻無變，咁即係d聲韻都無變，無可能幾千個發音突然變晒都仲岩音，咁係無可能既。

我唔識韓文，但我會比較懷疑係佢地溝左好多蒙古同滿人話入去。

同埋廣東話9個音，比較合乎語言學既演化論：語言係愈黎愈淺一個文明有複雜語文，但俾外族野蠻人打左入黎，d野蠻人想學文明既語言但人大左學唔到，於是簡化左而漢語由9個音轉到今日4個音都係元代出現，合乎左呢個理論

我唔係完全唔讀歷史，我只係揀黎讀
因為好多歷史學說，成日都隔幾年就改，一時東風一時西風，大概知就得
同埋人大左，無以前讀書果陣咁多時間睇咁多課外書
依家都唔夠時間用
太多知識要學既話，我都唔會優先揀歷史去學

應該都係，唔係邊有咁多野流到落黎依家呢個年代

阿瑟王係男人

1937年南京一連串既社會事件

歐洲果套好似係封建分封
中國果套其實係中央集權

應該咁講 本來就係唔同嘅語言 核心用詞,語法,表達方式都唔同
但係後來漢字傳入 除咗令佢哋嘅語音產生變化 亦都有咗好多漢字詞

可以幻想係如果英文係無文字 得語音
如果英國喺中國隔離
I go to school by bus
英國人一開始會直接用 「我坐巴士去學校」嚟表達I go to school by bus
後來英國人發明咗羅馬字，就用羅馬字寫：
我go to學校by 巴士

咁呢句可以有兩個讀法，繼續讀I go to school by bus又得
或隻佢可能會讀成 ngo go to hok hau by ba shi
下面果隻就類似韓文 上面果隻就類似日文

好撚好笑啊

好多拐點問題
有一派既學說講，日本根本唔想全面侵略中國/全面侵略住，係中國頂唔順宣戰先我無研究真定假，但按理推算，攞左東三省其實已經夠，沿海係列强瓜分既，唔到佢搶內陸窮到仆街，俾我都唔要

讀史要用腦，其實都好講天份

吓!我11年前睇過本書叫中華五千年喇喎.

牛頓蘋果樹
華盛頓櫻桃樹

要資源發展，個陣中國都無列強保，咁廢點解唔打
最重要係唔打中國就打蘇聯，梗係打最廢個個

電燈膽係Mathew Evans同Henry Woodward發明，後尾賣咗專利俾愛迪生

果d係列强既地

如果做到呢?老實講東北果d地方真係佔左好多年…

呢點好難討論，睇返山東其實都好多德國殖民留落黎既野
但至於點解東北會遺留唔到日本文化，我斷估有2個可能性
1：打仗，啲人流離失所，焦土
2：文革一野鏟走曬(再加上本身東北人都應該好憎日本)

就係日本全面佔領中國，究竟中國人有無可能同化埋日本人

呢點又係純粹幻想，好受幾樣野影響
1：政權統治手段
2：人口比例
3：時間
我答案係：有可能，時間問題，但應該會係同化(溝返均，各自保留一啲野)
其實同化呢一點，中國有樣野比較屈機(人多)
人多本身就係有優勢去溝淡人少既民族
睇下英屬印度用左咁耐時間都未教化到印度，你就知有幾難。

英國佬於珠江口對開公海賣鴉片，都唔知望唔望到大嶼山，關你滿清撚事

羅馬476年滅亡

一戰之後無晒啦，得返殖民地個啲，背後十卜啲軍閥都收晒皮

維京人頭盔有對牛角

佢日日喺facebook揪小粉紅言論嚟鞭屍喎

所有支那24史都係流嘢,因為個主體儒奴,本身就係好主觀,充滿支那權力鬥爭嘢. 即你要支那人嚟寫回歸史,你話佢會點寫? 會有客觀咩? 儒奴嘅毒性高過共產太多,共產撚化你近百年,支那係撚化你兩千年,做豬奴仲要做得好開心,三呼萬歲.

日軍屠殺平民就一定有架啦

上埋日本自己嘅報紙

至於有無屠30萬就係一個問號

首先咁講啦 冇人知中古漢語果時係點 所以廣東話係咪好似真係冇得講
當然廣東話保留比較多特徵就一定嘅
除咗廣東話 其實無論係客家話福建話福州話上海話 都有人話自己係最似古代啲音
事實上佢哋又係保留好多特徵
咁個個都似中古漢語 無理由互相之間會完全聽唔明

所以話邊個似就無乜意思
不過普通話係保留得少就一定嘅
但係同胡人嘅關係有冇咁大就真係唔知
就算係元朝同清朝 胡人比例都係好細 漢人又唔會去學胡人嘅話
如果話比佢哋影響 我傾向係自然演化多
就好似香港人懶音越嚟越多 係自然嘅現象多過係英國佬/大陸仔搞成嘅

同埋語言特質同文唔文明無乜關係 日本仔啲音少到得50個 一樣好文明

我諗個問題係要分清國家嘅歷史定係地區嘅歷史

如果係地區嘅歷史

咁包含多個朝代係無問題

但問題係中國其實都係得百零年

最多計埋清朝就係而家中國嘅前身

咁清朝之前嗰啲又應唔應該計落中國

電流大戰講套戲有講

落櫻神斧華盛頓
吸血鬼獵人林肯
醉拳甘迺迪
之後重有無

中國同中華文化唔同

好中肯

仲講30萬人你就out左啦
而家講緊係40萬人
不過我細個學就學殺左20萬人
反正個數字會隨時間上升

真係一票都唔少得今舖

咁即係中國(中華人民共和國)同中國/中原(地區)嘅分別，如果法國就係法國(法蘭西第五共和國)同法國/法蘭西(地區)嘅分別？

英國廢囉

德國納粹黨去左南美

係咩
咁起碼都屌佢On9囉
香港人咁撐台灣
佢咁樣話我地

香港果part真係駁唔到

我個人就比較相信淅江一帶近宋音既。

愛迪生根本係超級大仆街

咁本書點樣砌到五千年歷史出嚟?

由黃帝計囉，好似係『估』黃帝係4600-4900tn3既人，於是吹係5000年文明，我細個讀時已經係咁

我童年真係幸福, 唔駛受中共嘅大話教育

一國兩制

三國演義內容當正史

日本想蔣介石承認偽滿州國 搞華北自治區等等
就算未有西安事變蔣介石都無同日本簽
連南京陷落都搬去重慶引日軍上山頭攻
最後無石油無橡膠搞鳩東南亞 南亞本身就係英美地盤就

混世魔王毛澤東

宋朝方臘起義被平定之後先到宋江起義

連登仔不嬲當希特拉係神

其實語言變化真係好快 又好顯著
遠嘅唔講 隔離台山話一樣係粵語嘅一支 已經聽唔太明

因為司馬遷寫史記有提到黃帝 堯 舜
但考古剩係搵到商朝就搵唔到夏朝
如果扣埋夏朝同黃帝個班人支那都仲有三千幾年歷史

但之前去敦煌同埋廣州睇返多代嘅歷史文物，例如同一條路喺唐朝、清朝同埋宋朝、明朝都有起過，宋朝真係用料比較靚，設計都有花心思。

其實秦代已經燒咗超多
又焚書又抗儒

Gear問題
人哋把劍係削鐵如泥
即係你同佢打
你俾人斬斷把劍只有等死

水滸傳都有寫宋江打方臘

高溫燒死了佢

我細個曾經當真

咁點解釋打鳩東南亞?

算吧啦，你唔係信呀?東南亞咪一樣打曬

用英文唔一定係英國人
文明呢家野係每個地方每個時代都有唔同

所以我一向主張係冇中國歷史而只有中原歷史
因為文明會因為時代既轉變而有變化
甚至會破舊立新

就好似美國其實都實行緊聯邦制度
因為佢地係基於唔同人組合而成
而中國其實係某程度上係同美國有近似位置
但唔同既係中國會叫人放棄佢種族
接受以單一名稱為主

話係用竹造燈絲？

呀，係wor, 我錯，sor

九二共識

白偉俊

好似法輪功其實都係共產黨某派系創立？

仲有 Tesla 發明 交流發電機
愛迪生只係偷橋

英國人 命優
中國人 命賤
累鬥累實輸

me too 10年之前以為係 爭d比佢班陷家剷嘅news灌輸

我信司馬遷呢啲正義撚寫得出黎係無老作
不過時間一定唔準確

佢真係on99

蕭生講過 以前將軍係真係單挑先拎武器上馬
平時非單挑唔會拎武器騎馬
太重 整死隻馬

唔知真定假

唔係講笑
我同事40歲
佢話大陸淨係唔俾水你飲你都仆街啦

你最多可以話被殺人數存疑，日本仔喺東南亞都屠唔少人，唯獨喺東亞唔屠南京居民？

聽講岳飛都有拜關公

正確啲黎講假嘅係”中國係四大文明古國”

其實好諷刺，漢人提岀嘅夷而進於中國則中國之，本質上係為內亞征服者設計嘅概念，合理化佢地嘅統治。

韓愈提岀呢個概念嘅時代，佛教徒備受重用，儒生基本上冇地位。

宋代相反，宋人強調王者不治夷狄，拒絕成為隋唐五代呢種胡人色彩濃厚嘅政權，儒家士大夫地位好高，而且對外好保守。反而係蒙古嘅儒生，強調儒家講求有教無類，蒙古人學習儒家思想，都可以成為孔子嘅門徒
然後進一步推論岀儒家應該推崇忽必烈，而唔係南宋皇帝因為前者有能力將孔子嘅王道推廣到全天下，後者只係一個偏安政權

所以你會睇到儒家係好矛盾，明明一直都係華夏融入胡人，但就修飾做胡人融入華夏

係清末嗰時發現左商代甲骨文，信史時代推前到公元前1500年，係嗰一刻華夏文明係一個有3500年歷史嘅古文明

宜家距離清末又百幾年，所以今日華夏文明total 有3600年歷史

四千年、五千年嗰啲說法仲未有證據，純粹攞黎打飛機用

日本人唔食三文魚

唔好嘗試將黃絲降格去藍絲嘅level

瑪莉皇后食蛋糕

事實上軍事好廢，不過其他方面係勁

頭一個回覆引用嘅文章太長，我唔cap落嚟喇
唯一唔認同嘅就係原文始終有否認咗遊牧部落對成個華夏文明嘅延續有舉足輕重嘅地位，但講得好嘅地方多到足以收哂大中華膠皮

當時根本無得唔北伐
休養生息太耐 同魏國國力差會愈黎愈大
後期魏國人口增加咗好幾倍
博一博 佔據長安同涼洲仲有轉機
守只係等死
即使北伐 蜀國仲係豐衣足食
孔明的確有功

不過 一出世就有孔明係到 好難有發揮機會
所以佢實力仲係未知之數

重慶雞煲

算係咁，咁多年一路信諸葛亮完全無保留，連話邊個頂都跟足，最尾可以安享晚年，勁就未必勁，但係知人善任衰極有限

呢個唔得

真你老母

岳飛擁兵+干涉皇位傳承，高祖一定唔鐘意佢

心臟係左邊

香港係中國故有領土

秦前呢？

yes ching理解幾好
大同唔係 「大一統」 而係「求同存異」、互相尊重、多元化

支共真係係文化瘟疫黎

唐太宗活絡油

岳飛擁兵（私家嘅岳家軍）
干涉皇家傳承，對皇族家事說三道四
兩樣加埋=死罪

一國兩制 五十年不變

我覺得傳承嘅價值觀都好有問題
例如清史點數臭外國點不平等對待清國，其實係清國自大睇唔起人先比人打柒

仲有中史好鍾意講統一有咩好處

自古以來

李唐本身係外族mix嚟 而佢地個族冇計咁多倫理 好似有個皇帝取埋自己老母

巴打記唔記得第幾季第幾集？想睇翻

袁木好誠實

宋係最弱既朝代

其實歷史真係好on9
一人加一句 改改下 冇人知真實係點
所謂史實都唔知可以信幾多成

於1842年至1898年，大清先後三次割讓新安縣的香港島、九龍半島及租借新界（包括新九龍）予大英帝國，香港開埠成英國殖民地。

南宋之後的一些野史記載宋江參與征方臘之事。[4]但《東都事略·徽宗紀》將平宋江列在平方臘之後，《折可存墓誌》也稱折可存在平方臘之後，參與平宋江的戰鬥。

人蠢無藥醫架
叫佢快啲返大陸啦如果唔係渴死佢

匈人對羅馬威脅最大而且一直係敵對關係

日本軍部提出「三月亡華」

蘇聯對逃兵一律格殺勿論，督戰隊喺後方掃射逃兵

草船借箭其實唔係諸葛亮諗出黎
只係三國演義作者為左寫故
根據返三國志歷史上其實係孫權諗嘅

泛民阻止咗23條
實際係自由黨變節

其實“中國”既概念係不斷演變緊
最初既意思係類似“中央之國”，即係最強既政權，天下既中心，天朝上國。所以只要你係/覺得自己係，你就可以自稱“中國”(e.g.宋金對峙時期，金國一直自稱自己係中國，甚至日本好耐之前都自稱過中國)

係去到清朝既時候，佢地開始扭曲或者叫改變“中國”既概念，由於滿洲嗰時係外族，而且漢族既數量多過佢地好多倍，所以為左維持政權穩定，清帝亦都唔想一直當關內十八省地區(即係我地慣稱既中原/漢地)當係殖民地，唔想一直分你地我地，所以就將清朝天子所統治既地方劃一統稱為中國，包括滿洲發源地(即係依家既東北三省)同新疆西藏

再去到清朝中後期，朝廷同外國簽訂既條約多數都會用「中國」，而唔係「大清」/「清朝」。由嗰時起，「中國」呢兩個字就開始有現代主權國家既概念

呢個page唔撚見左
算係文宣圖既元祖fb page

屌呢個真係仆街黎

隋煬帝食晒佢老竇啲後宮
有個佢要係陳朝公主

呢句野我聽一次嬲一次

所謂5000年中華文化本身就唔合邏輯
以前戰爭比唔同既生番/蒙古人/非漢人強姦完玩種族清洗 搞大唔少平民婦女個肚
每次比侵佔之後打飛機立朝代 話呢個種族已經係中華文化一部份
成件事狗屁不通

認真 200個扔石都扔死啦

我聽個版本係 50萬人上街救香港

然後佢地得出個結論係 香港政府以前都會聽民意

明明真正救港果個係田北俊

依個冇正常人誤解，只有大中華同支那人以為啫，全世界冇人當台港係支那一部，至少台灣唔係。

呢個真

有陣時啲野，真黎得都可以好唔合理
鋼鋸岭都可以1個救幾十個，咁大個繩網都無日軍去割
咁一句：真人真事
係駁唔到架WO

張飛又靚仔又有米, 仲要打得, 點同毒撚比

你呢個傳說都係假嘅，極東國際軍事法庭冇證明甚至討論過「南京大屠殺」。

南京事件

東江縱隊冇份打游擊戰
打日本仔佢地冇份

張遼八百個打贏孫權十萬個

冇任何論證‥‥‥
根本2個都唔代表中國。

呢個ture撚到

的確冇，間間學校，醫院同屋邨前身都話係日治時代亂葬崗，實際上完全搵唔到屍骸，甚至好多都係填海地，根本當年係海嚟！！

800 人其實只係第一場戰鬥，唔係整場戰役
之後孫權都係繼續圍城
而且十萬一定係吹大左，赤壁之戰呢D生死存亡之戰都係拎到3萬出黎，攻打合肥點會拎到10萬

汪主席嘅南京國民政府先係當時嘅合法政府！！

古代所謂既兵力其實係民夫加軍隊,真正既軍隊數應該係得4分1左右

張學良聽蔣介石命令投降

溥儀係中國最後一個皇帝。

第一，佢從未做過中國皇帝，佢只做過大清國同大滿洲國皇帝。中國成立時，清國都仲有個幾月命，點會做咗中國皇帝！？

第二，中國而家到未滅亡，第一個皇帝係袁世凱，最尾一個就唔知喇。

其實想借機吹奏張遼啫 確實當時孫權係total十萬人, 但係合肥城當時都係得七千兵馬, 可以迫到孫權唔敢落山係幾屈. 歷史裏面可以提起個名就嚇到細路唔喊嘅人有幾多個

實情係點?

二戰：
Order 227
德軍科技好勁
法國&投降
M4 好廢

意大利輸比用長矛既埃塞俄比亞

意大利係廢,但都唔係咁吹

佢言論係撐香港架喎

咁啱有幅以前用黎回應你呢D人同論點既圖

我係講緊呢樣野係假

之前睇過rthk既節目講返 英軍同加拿大軍根本就係瞓身激戰 特別係喺香港島上面既戰役 完全唔係港共政府講完全係靠大陸游擊隊

7左sorry

真
利申見過

都有份嘅 0.01％咁囉

佢夜晚上去㗎

我好細過都聽過 唔關白生事
話太空睇到三樣野 金字塔 長城 重有個唔記得

佢啲片講嘢好表面 加上佢唔識點樣連接因同果 搞到事件睇落無連貫性 好多觀眾都係小學生

夏朝嗰個可唔可以解釋多啲？

其實30年代中期意大利軍事實力差唔多係世界第一， 有二千幾架坦克（雖然係L3/35）

佢話歷史書寫得唔夠足 佢自己都講得唔夠足 自相矛盾

好似有提拔平民做官

咁都出得書

唔單止擁兵 直頭係國防部長 可以調動全國兵力嘅人去干涉皇位傳承

佢係軍隊冇咩士氣,裝備跟唔上時代

根本犯晒大忌

趙構條仆街比膽秦儈 一開始係想隊死韓世忠先 之後趙構因為韓救過佢先保佢一命

宋本身對邊鎮大將擁兵自重係又怕又敬 用高官來換兵權亦都係常事

但比趙構同秦儈哩2個敗國賊賣曬

宋初李繼隆做國舅支持另一個 到真宗上場即時雪佢 但完全唔會諗殺人 後面仲比佢出來守澶州城

一開始以為國父係孫中山
大個先係古巨基

士氣係見仁見智啫
裝備落後就真係悲劇難為佢係兩戰之間思想算前衛同現代化嘅軍隊，可惜工業太廢同埋冇天然資源

咁泡菜呢個國家應該都真係幾廢下

真正既sir this way

係蘇聯就好打得,北非被人當棄子

香港有一國兩制 港人治港 高度自治 法治社會

記得愛廸生為咗證明交流電係危險
用嚟電死啲動物

南京一連串社會事件

維京人個頭盔有角

佢起牆咪跟羅馬人係英格蘭起長城一樣
跟住果堆政治婚姻都係借鑒以前

共產黨好擅長玩呢啲文字遊戲

秦始皇好偉大

但其實係千古罪人 大一統思想害死好多人

牛頓發明地心吸力

咁公平啲諗，北非嘅第七裝甲師係1940全英軍最強嘅裝甲師，埃及假假地都係兩戰之間用嚟練裝甲兵嘅地方仲有 Percy Hobart 指揮

泰檜唔係歷史中講到咁奸

你當玩無雙 easy mode 咁
D 兵只係拎住支野o係度熠熠樣樣
你都可以千人斬

關羽張飛好似無劉比趙雲

宋朝係武力最弱嘅朝代

鬼咩

一個蒙古族開外掛
一個藏族全盛期
又講下契丹女真個個都痴撚左線

是問漢唐依啲點樣比

係田北俊會聽民意

共產黨無圍城

中國古代美人

尼個真
其他人講親已經覺得奇怪

其實溥儀勁唔勁,係咪無得揀?

我淨係知溥儀係個仆街，明明係自己想復國，投靠日本幫佢係滿洲復國，仲想效法日本天皇咁神格化，所以請咗天照皇大神個鏡，擺係新京個建國神廟供奉，當天照皇大神係祖先。

終戰時明明仲飛奔逃去日本，點知比蘇聯佬捉左，戰後軍事法庭反而猛數日本，又話自己係傀儡，乜都唔關佢事！正仆街嚟！！

咪再睇wiki，睇壞腦（起我底就知乜嘢事）

幾歲就比宮女玩到不舉，心理創傷已經壓倒一切，一世陰影

大英帝國統治過香港 大英帝國全盛有3300萬平方公里 香港版圖有3300萬平方公里

堅不舉？咩事？咁佢點之後屌西

真係唔知

97 回歸
香港有高度自治
港人治港
50年不變

太后搵人搞尻紫禁城內嘅各國大使
先令到有八國聯軍

屌佢搞到我上phy先知邊個係tesla

計埋冰河時期

直頭無關係喎

67遠因係工廠工人罷工
近因係被工聯會等嘅中共組織騎劫罷工
順水推舟反港英

宋高宗先係落殺手嗰個
反而歷史唔批判
秦檜一個人咩哂

士氣自從6代後就已經無撚用

華人與狗不得進入

比中國人食既毒藥

清朝D肥婆黑白相

康雍乾盛世

大禹治水只係一個傳說 根本就無呢個人

呢個真on9
淨係明朝都發達過清朝多多聲

唐太宗發明活骼油

「印度獨立係靠甘地非暴力抗爭」

陳文帝同韓子高唔係同性戀

中華人民共和國=正統中國

甘地終極左膠大愛之父係有功勞
係作為精神領袖同吸引國際目光
亦因為佢被令好多崇拜佢嘅人暴力反抗
印度獨立唔係單單非暴力抗爭

尼赫魯先係印度獨立最大功臣

*被監禁

東鄉平八郎確實有這麽一個隨身佩戴的印章。日偽時期編印的《興亞讀本》（第2冊）（教育總署編審會著，新民印書館 , 1944年3月印行），第十章《東鄉平八郎元帥》就有過介紹。內容見圖：

其實海軍都唔係咁差, 至少比德軍更有勇氣, 敢正面同英國海軍喺地中海對戰

岳飛可終身美麗

好似有個原因係因為地理
中國冇咩山脈做天然屏障
自然好容易就統一

想知多啲，有冇reference

宋朝真心廢，武人勁文官豬隊友，折家狄家一代忠良，比文官逼死曬。上場打仗會派文官同太監監軍，未殺過人喺到教將軍打仗，仲有On9真宗指定陣圖，唔跟陣圖打仗當叛逆，on99平原打騎兵要咩陣圖，邊有人會入陣同你打，遊騎都玩死你。
武人地位低下，會畀人話喺「賊配軍」，特別個個韓琦，好水川有成30萬大軍在手打都輸，之後屌9軍士廢，見到狄青勁就話純粹啲手下勁，「我上我也行」，成9日自比名將，明明只喺個文官，戰績全敗。仲有好多好多，好似知洲監軍，軍人話越南人會偷襲叫文官班救兵，個文講：交趾人哪來的膽子犯我中宋？調兵馬唔洗糧草？ 結果廣西畀越南佬屠城殺左十幾萬人。
唉仲有好多on9野，去到南宋更加慘。所謂宋朝勁都喺近年啲農場文嚟，因為中國富起來了，一睇到啲「平反文」內心就自信滿滿，實際段歷史真喺慘到仆街

Lm

饅頭蘭

項羽真喺勁到痴線，真戰神，一個人打兩條戰線，700公里奔走15日，去到邊贏到邊

Fake 上fake

所以新機場跑道既方向

又唔係Tesla發明電燈膽

愛迪生賺大錢
但Tesla好窮

農曆所謂準確其實係明朝鬼佬改出黎唔知點解就變左話古人好勁

唔係9 up

呢個就關乎到香港建築設計係唔防寒姐

如果好似啲寒冷地區有暖氣有厚牆，係室內個人都暖既咁出到街體感冇咁凍；否則好似香港咁室內又凍室外又凍

佢相信係真唔會老作姐，唔代表佢收返黎的風一定係準確，隔咗咁多年年而且個個年代通訊咁唔發達，邊有可能全部準確無誤，只可以講係官方認受的歷史唔一定係真相

小學畢業識撚捉咩

林肯:不要相信連登仔

佢撐香港架喎, 有一排仲成日出片串鳩共產黨

香港係中國嘅其實只係客觀陳述, 如果唔係我哋洗鬼嗌香港獨立

好似一個小朋友好努力咁將自己啱啱聽過學過嘅詞彙讀曬出嚟一樣。

宋朝楊家將祇係虛構小說

最信唔過嘅係歷史, 咪又係勝利者寫嘅, 當故仔睇下冇壞, 但冇必要認真看待

中國人:「你征服我，你就係中國人」

721 林卓廷帶黑衫人打人

岳飛有寫詩

姜維最勁果次差唔多殺到入長安, 唔係胡濟遲到分分鐘北伐已經成功埋

蜀漢後期根本輸內鬥, 姜維要乜無乜既情況下可以到魏國打到咁已經好好

汪精衛 係漢奸定係曲線救國？

係莫札特發明

聞說, 孫中山臨死時不斷提話革命尚未成功,
係因為佢向好多外國人借咗資金革命,
但應承咗一旦革命成功之後會償還筆數

應該係ac vs dc

利馬竇
一般教科書都會講

隔離歷史post 寫火藥係中國起源已經想笑。
然後覆佢條友又幻想琉球“KARATE"（空手道）係少林寺唐手，人地冇得用武器先開始研究用武術，個陣班福建人搬左去一二百年（16xx)，又打飛機，再有外人去琉球已經係香港人帶美軍去，18xx 年。

古羅馬人在公元前1世紀發明了火藥，古代中國人發明的是「黑火藥」，古羅馬人發明的是「黃火藥」。

事實上，「黑火藥」的用途、性能都非常有限，因為「黑火藥」大都是只能做炮竹，如果做武器的威力很小。不過，如果是「黃火藥」，它做成的就是炸藥了，其威力巨大，而且，關鍵是「黃火藥」比中國隋朝時發明的「黑火藥」早了一千多年。

我們現在的影視劇，春秋戰國時代炮火連天、炸藥橫飛，那是在穿越，或是在戲說，或者乾脆就是偽造歷史。真正導致軍事變革並對歷史起到了重大推動作用的火藥是「黃火藥」，它大規模地用於工程和軍事，是整個近現代軍事工業的奠基石。

「黃火藥」跟「黑火藥」之間完全沒有任何傳承關係，可以說各自平行發展，但得承認，歐洲的「黃火藥」比中國的「黑火藥」出現得更早。

宋朝果時其他國家科技落後中原幾十年，直到人地工業革命超追

中國有五千年歷史

東亞病夫都係華人老作

筆者目前所找到的這七個字的最早出處，是蕭鴻鈞1905年編纂的《日本政俗簡要》。蕭鴻鈞是同盟會員，編書意在“使鄉僻老幼識世界之進步，悟己國之可危”。他在書中說：

“日俄之戰，以小島勝雄國，其海軍大將東鄉平八郎，即得力於陽明之學者……印章雲：一生低首拜陽明，可知其志矣。”

這七個字還見於溫州詩人黃光1912年的一首詩作：“島民學派師中夏，小印高華具古情。不信請君看紅篆，一生低首拜陽明。”在詩的下面，黃光做注寫道：

“日本學派近趨陽明。伊藤博文印章刻末句四字，以示崇拜。”

1918年，中國翻譯出版了一本由日本哲學家桑木嚴翼所著的《記憶力增進法：名家實驗》。書中寫道：

“今人皆知陽明之學振興日本，故日本軍人有一生低首拜陽明之語。”

1923年，貴州修文縣重修王陽明祠，由陳矩寫了一篇碑記，其中提到：

“蓋王學傳於東海日出之鄉，莫不精究良知之理，知行合一之用。其後一戰勝俄。西鄉大將等多有佩一生低首拜陽明印章者，乃感文成之教能保其國，厥功偉矣！”

晚清時，陳矩曾隨黎庶昌出使日本。在他的這篇碑記中，“一生低首拜陽明”七個字有了具體的主人，但不是東鄉平八郎，而是“西鄉大將等”。西鄉所指當是西鄉隆盛，這裡用“西鄉大將等”，當是指明治維新的諸多參與者。

結合蕭鴻鈞、黃光兩人的記述，在20世紀初，日本（至少是留日中國知識分子圈）應確有“一生低首拜陽明”七字流傳，但這七個字的主人公究竟是誰，卻難以確定。一種較為合理的可能是：此說出自三宅雪嶺等陽明學倡導者，他們將“一生低首拜陽明”的話安在維新元老身上，後來以訛傳訛，有了伊藤博文、西鄉隆盛、東鄉平八郎等不同版本。

再往後，此說在中文知識界越傳越廣。1942年，劉文典在《雲南日報》發表《中國的宗教》一文，較之以往乾癟的“一生低首拜陽明”的七個字，文章多出了許多不知從何而來的生動細節：

“明治維新的元勳幾乎全是王陽明的信徒。日俄海戰的名將東鄉平八郎有一塊圖章，鐫著‘一生低首拜陽明’七個字。他常常說，他在英國留學三年，所學得的海軍戰術固然也有益處，但是兩軍大戰，萬炮齊發，好比天崩地塌，這時候他所以能不動心，從容指揮艦隊的真本領，全是從陽明學上得來的，這不是任何國的海軍學校裡所能學到的了。”

至此，東鄉平八郎終於戰勝了西鄉隆盛與伊藤博文，成為中文知識界“一生低首拜陽明”故事的唯一主人公。而以日語檢索，或翻查日文著作，是很難找到這七個字的。

［世紀車禍］Cup：「東亞病夫」原來是中國人自我創造的污名？！

劉備係比三國演義洗白...

然後無雙洗到更白

三國演義
小說變正史

唔鍾意睇書既理科仔睇呢個post睇到好震撼

忠君 唔一定愛國

簡單總結
呢個故仔只係一班在日華人圈子互相吹噓出黎，吹吹下傳返支那。
放係今日就等同係WhatsApp 轉發個啲假新聞

內政
對比起吳國同魏國晚年亂到仆街
蜀國叫做算係咁...

南京大屠殺
南京事件

袁世凱係奸

無雙呀嘛

支共吹到死左三十萬人 但當時數據根本好似沒三十萬人

張飛係畫畫勁

本身個代嘅德國人都唔係好理政治
自己生活都未搞得掂

識陽明學就識打海戰
真係on9無極限

張飛善書畫係明朝文人鳩吹以訛傳訛，傳到而家啲content farm同你度

個陣啲支那人比人打到口腫面腫
極需要呢啲心靈雞湯證明「我地祖先好勁」
拿破崙睡獅子小故事雷同

屌，正正經經做野，貪少陣已經好唔同

沙士起源地係香港

史記本來唔係官方認受
佢寫到劉邦小人，項羽係英雄咁

點會係呀
中原科技從來都冇先進過，宋朝仲要衰到鐵甲都量產唔到，要士兵著紙皮盔甲，所以見到遼金夏騎兵有鐵甲，就o晒嘴話人地係鐵浮屠

國共合作打日本

8萬幾人感染武漢肺炎4千幾人死

點解佢老豆原諒佢，係因為呀仔仲拎住把斧頭

熱狗分化

佢勁在識得活在當下，咁多二世祖之中佢過得最好

納粹德軍係機械化軍隊
其實二戰時德軍除前線外 後方運輸仍然靠馬車運輸為主力

炮彈唔識爆 隻艦用黎曬衫

你話佢廢 但係佢哋比蒙古佬同滿佬打完 都可以恢復返自己嘅文化

六四無死過一個人

軍閥各自為政 特登放水 求其放幾個兵喺盧定橋…………

政治冇99都生存唔到咁耐

90後考過中文公開試先會明

我十幾年前小學中文書有一課係咁講

同而家一樣 錯信班生番會進步有文明

搞到文明大倒退

d北佬咩年代都係毒瘤黎

空手道好似真係源自琉球唐手既。。。
要讚就讚日本真係好尊重同保護自己既文化

因為要灌輸精忠報國呢d思想

雪廠街

有楊業楊六郎楊文廣三代 非虛構！ 佢哋另一房仲多資料

乜香港唔係中國架咩

可以理解成同盟軍話事果班認為香港冇戰略意義
hea守香港

盟軍冇再派兵駐守香港
剩係得本身守香港既2營英軍2營印軍
同埋加拿大派兩個營黎香港守

但係盟軍就有派兵去守新加坡

結果新加坡班軍人hea守
8萬幾人打人三萬幾，6日就投降

守香港班英人印人加人華人就瞓身激戰

唔係條賤種羅富國
香港應該冇咁快輸

好耐之前唔記得邊度睇到
唔係話全虛構 剩係得幾個人係歷史上真正存在過
其他人係維穩政權創作出嚟嘅人物

六四無死人

孔子話以德報怨

藍屍美國起源論

打蘇聯嘅時候有二千幾款載具
玩死做維修啲人

依個係d人斷章取義
原文係「以德報怨，何以報德？ 以德報德，以直報怨」

諗起孔子d畫像佢真人應該係山東大漢 身高兩米 一拳打撚死人

劉得華

我上面講既真有其人 至於穆桂英楊宗保係冇其人嘅

其實賠好少錢，邊關互市都賺得返嚟

Newton係因為蘋果發現地心吸力

極東當然無，因為人哋叫遠東軍事法庭，當年日軍華中派遣軍司令松井石根就為因為呢單被判絞刑。

中國四大發明

未聽過

呢樣真係呃左好多年，近幾年先知愛迪生先係大仆街

宋朝積弱

麻雀

四暗刻又唔記得
又話咩麻雀來自馬吊
十三么必然可以搶暗槓
平胡唔可以有字牌

都正常，你俾佢子孫閹撚左

日本無道歉

Season 11 Episode 8 The Tesla Recoil

超理性分析

細細個聽人講愛迪生故仔，講努力會成功。
結果大個發現佢偷人地努力成果黎發達，努力嗰個食草

仲有現實霍元甲只係農勁蓀間鋪其中一個伙記
而唔係少爺

你指宜家定以前？宜家的話我都算，但如果你講以前
我想問你中國的定義係幾時開始？秦始皇你當唔當中國人？如果秦始皇時己經係中國咁秦始皇統一六國之後先出兵打宜家的廣東省，廣東省本身有原坐民，咁仲係唔係從古至今都係中國架？

中華民族-->假
共狗抗日-->假
四大文明古國-->假
四大發明-->假
中國五千年歷史-->假
史記-->大部份假/修飾過
解放西藏/農奴好慘-->假

話香港依靠蝗國接濟，dllm天大笑話

萬里長城係宇宙望返地球唯一見到既建築物
美國用幾千萬美元整支高科技墨水筆係太空用 中國同蘇聯用鉛筆就搞掂

利申: 讀紅底小學

天子犯法與庶民同罪

不嬲廢到仆街，歷史上一直都做人藩屬國

金正恩在記者陪同下視察北韓航天局時宣佈：

「 10 年內，要讓北韓太空人登陸太陽！ 」

一位美國記者問道：

「太陽溫度那麼高，你們怎麼登上去呢？」

頓時全場鴉雀無聲，

大家不知道該怎樣回答這個問題。

這時金正恩緩緩說道：

「我們天黑去！」

頓時全場北韓人響起雷鳴般的掌聲……

中國契弟>日本契弟>美國契弟

李氏朝鮮漢化得好勁，抑儒崇儒，清兵入關之後，抗拒清文化

到咗19世紀，仲係一個保持明朝特色的國家

支國開始拍返明朝戲，俾班小粉紅罵抄韓國，其實係朝鮮抄明朝先

抑佛*

但又真係頑強到死唔去喎

本身已經講到一舊舊，重要加埋漏字

揀佢有麵包食

內容農場

赤壁火燒連環船

有聽過
偽善

空城計嚇怕司馬懿

依家啲小學常識書已經咁樣講

我提出既係邊個政府有管治中國既合法性
唔係邊個可以代表中國
清國被推翻後係有簽紙將清國領土主權交俾中華民國
之後發生國共內戰
但其實根本未分出勝負
中華民國只係退守台灣
所以只要中華民國健在
中國大陸既主權都係屬於中華民國
除非中華民國同中華人民共和國簽紙作實
將中華民國大陸既主權移交俾中華人民共和國
或者中華人民共和國強攻台灣，中華民國徹底被滅
否則，可以合法管治中國既政府只有中華民國

同時，關於代表中國既題目-----
自己既理解係中華民國先係現代中國既真正全名/國號，
而能夠代表到中華民國既唔係中華民國政府，
唔係國民黨，唔係蔡英文，
而係中華民國（台灣）土地上生活緊既人，
因為中華民國已經從當年既一黨專政進化成民主體制，
所以大家唔好再覺得國民黨就係中華民國。。。

日本侵華，假歷史

繼續討論

831 無死過人

南宋積貧積弱